%表題   GRPH2 図形処理上位パッケージ
%
%履歴
%\Drireki{
%         95/03/17 酒井敏 (5.0 版)
%        }
%
\section{サブルーチンのリスト}

\subsubsection{折れ線 {\rm (TYPE1)}}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt UULIN (N,X,Y)}		    & 折れ線を描く. \\
    {\tt UULINZ(N,X,Y,ITYPE,INDEX)} & 属性を指定して折れ線を描く. \\
  \end{tabular}
  \end{quote}
  \vspace{1em}

\subsubsection{マーカー {\rm (TYPE1)}}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt UUMRK (N,X,Y)}		    & マーカー列を描く. \\
    {\tt UUMRKZ(N,X,Y,ITYPE,INDEX,RSIZE)} & 属性を指定してマーカー列を描く. \\
  \end{tabular}
  \end{quote}
  \vspace{1em}

\subsubsection{エラーバー {\rm (TYPE2)}}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt UVERB (N,X,Y1,Y2)}	& エラーバーを描く. \\
    {\tt UHERB (N,X1,X2,Y)}	& エラーバーを描く. \\
    {\tt UVEFBZ(N,X,Y1,Y2,ITYPE,INDEX,RSIZE)} 
				& 属性を指定してエラーバーを描く. \\
    {\tt UHEFBZ(N,X1,X2,Y,ITYPE,INDEX,RSIZE)}
				& 属性を指定してエラーバーを描く. \\
  \end{tabular}
  \end{quote}
  \vspace{1em}

\subsubsection{差分 {\rm (TYPE2)}}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt UVDIF (N,X,Y1,Y2)}	& 2本の線の間をトーンパターンで塗る. \\
    {\tt UHDIF (N,X1,X2,Y)}	& 2本の線の間をトーンパターンで塗る. \\
    {\tt UVDIFZ(N,X,Y1,Y2,ITP1,ITP2)} 
			& 2本の線の間を指定されたトーンパターンで塗る. \\
    {\tt UHDIFZ(N,X1,X2,Y,ITP1,ITP2)}
			& 2本の線の間を指定されたトーンパターンで塗る. \\
  \end{tabular}
  \end{quote}
  \vspace{1em}

\subsubsection{棒グラフ {\rm (TYPE2, TYPE1)}}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt UVBRF (N,X,Y1,Y2)}	& 棒グラフの枠を描く. \\
    {\tt UHBRF (N,X1,X2,Y)}	& 棒グラフの枠を描く. \\
    {\tt UVBRA (N,X,Y1,Y2)}	& 棒グラフの内部領域を塗る. \\
    {\tt UHBRA (N,X1,X2,Y)}	& 棒グラフの内部領域を塗る. \\
    {\tt UVBRL (N,X,Y)}		& 棒グラフを線で結ぶ. \\
    {\tt UHBRL (N,X,Y)}		& 棒グラフを線で結ぶ. \\
    {\tt UVBRFZ(N,X,Y1,Y2,ITYPE,INDEX,RSIZE)}	
				& 属性を指定して棒グラフの枠を描く. \\
    {\tt UHBRFZ(N,X1,X2,Y,ITYPE,INDEX,RSIZE)}
				& 属性を指定して棒グラフの枠を描く. \\
    {\tt UVBRAZ(N,X,Y1,Y2,ITP1,ITP2,RSIZE)}	
				& 属性を指定して棒グラフの内部領域を塗る. \\
    {\tt UHBRAZ(N,X1,X2,Y,ITP1,ITP2,RSIZE)}	
				& 属性を指定して棒グラフの内部領域を塗る. \\
    {\tt UVBRLZ(N,X,Y,ITYPE,INDEX,RSIZE)}
				& 属性を指定して棒グラフを線で結ぶ. \\
    {\tt UHBRLZ(N,X,Y,ITYPE,INDEX,RSIZE)}
				& 属性を指定して棒グラフを線で結ぶ. \\
  \end{tabular}
  \end{quote}
  \vspace{1em}

\subsubsection{箱グラフ {\rm (TYPE4, TYPE3)}}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt UVBXF (N,X,Y1,Y2)}	& 箱グラフの枠を描く. \\
    {\tt UHBXF (N,X1,X2,Y)}	& 箱グラフの枠を描く. \\
    {\tt UVBXA (N,X,Y1,Y2)}	& 箱グラフの内部領域を塗る. \\
    {\tt UHBXA (N,X1,X2,Y)}	& 箱グラフの内部領域を塗る. \\
    {\tt UVBXL (N,X,Y)}		& 階段状のグラフを描く. \\
    {\tt UHBXL (N,X,Y)}		& 階段状のグラフを描く. \\
    {\tt UVBXFZ(N,X,Y1,Y2,ITYPE,INDEX)}	& 属性を指定して箱グラフの枠を描く. \\
    {\tt UHBXFZ(N,X1,X2,Y,ITYPE,INDEX)}	& 属性を指定して箱グラフの枠を描く. \\
    {\tt UVBXAZ(N,X,Y1,Y2,ITP1,ITP2)}	
				& 属性を指定して箱グラフの内部領域を塗る. \\
    {\tt UHBXAZ(N,X1,X2,Y,ITP1,ITP2)}	
				& 属性を指定して箱グラフの内部領域を塗る. \\
    {\tt UVBXLZ(N,X,Y,ITYPE,INDEX)}	& 属性を指定して階段状のグラフを描く. \\
    {\tt UHBXLZ(N,X,Y,ITYPE,INDEX)}	& 属性を指定して階段状のグラフを描く. \\
  \end{tabular}
  \end{quote}

\subsubsection{パラメタ設定}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt UUSLNT(ITYPE)}		& 折れ線のラインタイプを指定する.\\
	& {\tt UULIN},{\tt U[VH]BRL},{\tt U[VH]BXL} 共通.\\
    {\tt UUSLNI(INDEX)}		& 折れ線のラインインデクスを指定する.\\
	& {\tt UULIN},{\tt U[VH]BRL},{\tt U[VH]BXL} 共通.\\
    {\tt UUSMKT(ITYPE)}		& マーカータイプを指定する.\\
    {\tt UUSMKI(INDEX)}		& マーカーのラインインデクスを指定する.\\
    {\tt UUSMKS(RSIZE)}		& マーカーの大きさを指定する.\\
    {\tt UUSEBT(ITYPE)}		& エラーバーのラインタイプを指定する.\\
    {\tt UUSEBI(INDEX)}		& エラーバーのラインインデクスを指定する.\\
    {\tt UUSEBS(RSIZE)}		& エラーバーの横幅を指定する.\\
    {\tt UUSBRS(RSIZE)}		& 棒グラフの横幅を指定する.\\
    {\tt UUSARP(ITP1,ITP2)}	& 領域を塗るトーンパターンをを指定する.\\
	& {\tt U[VH]DIF},{\tt U[VH]BRA},{\tt U[VH]BXA} 共通.\\
    {\tt UUSFRT(ITYPE)}		& 枠のラインタイプを指定する.\\
	& {\tt U[VH]BRF},{\tt U[VH]BXF} 共通.\\
    {\tt UUSFRI(INDEX)}		& 枠のラインインデクスを指定する.\\
	& {\tt U[VH]BRF},{\tt U[VH]BXF} 共通.\\
    {\tt UUSIDV(UMIN,UMAX)}	& 独立変数の定義域を指定する.\\
  \end{tabular}
  \end{quote}

\newpage

%-----------------------------------------------------------------------
\section{サブルーチンの説明: 折れ線}

\subsection{UULIN/UULINZ}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    折れ線を描く.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL UULIN (N,X,Y)}\\
    {\tt CALL UULINZ(N,X,Y,ITYPE,INDEX)} 
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt N} 		& {\tt (I)}	& 配列{\tt X}, {\tt Y} の長さ. \\
      {\tt X}, {\tt Y}	& {\tt (R(N))} 	& 折れ線の座標値. \\
      {\tt ITYPE}	& {\tt (I)}	& 折れ線のラインタイプ. \\
      {\tt INDEX}	& {\tt (I)}	& 折れ線のラインインデクス. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt X} または {\tt Y} に {\tt RUNDEF} を指定すると, 
	{\tt UUSIDV} で指定した定義域を {\tt N-1} 等分した点が
	指定されたものとみなす. 
	定義域が指定されていなければ, ウインドウ全体を定義域とする.
    \item {\tt UULIN} が描く折れ線の属性は {\tt UUSLNT}, {\tt UUSLNI}
	で指定する.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

%-----------------------------------------------------------------------
\section{サブルーチンの説明: マーカー}

\subsection{UUMRK/UUMRKZ}

\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    マーカー列を描く.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL UUMRK (N,X,Y)}\\
    {\tt CALL UUMRKZ(N,X,Y,ITYPE,INDEX,RSIZE)} 
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt N} 		& {\tt (I)}	& 配列{\tt X}, {\tt Y} の長さ. \\
      {\tt X}, {\tt Y}	& {\tt (R(N))} 	& マーカーの座標値. \\
      {\tt ITYPE}	& {\tt (I)}	& マーカーのタイプ. \\
      {\tt INDEX}	& {\tt (I)}	& マーカーのラインインデクス. \\
      {\tt RSIZE}	& {\tt (R)}	& マーカーの大きさ. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt X} または {\tt Y} に {\tt RUNDEF} を指定すると, 
	{\tt UUSIDV} で指定した定義域を {\tt N-1} 等分した点が
	指定されたものとみなす. 
	定義域が指定されていなければ, ウインドウ全体を定義域とする.
    \item {\tt UUMRK} が描くマーカーの属性は {\tt UUSMKT}, {\tt UUSMKI}
	{\tt UUSMKS} で指定する.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

%-----------------------------------------------------------------------
\section{サブルーチンの説明: エラーバー}

\subsection{UVERB/UVERBZ/UHERB/UHERBZ}

\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    エラーバーを描く.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL UVERB (N,X,Y1,Y2)}\\
    {\tt CALL UHERB (N,X1,X2,Y)}\\
    {\tt CALL UVERBZ(N,X,Y1,Y2,ITYPE,INDEX,RSIZE)} \\
    {\tt CALL UHERBZ(N,X1,X2,Y,ITYPE,INDEX,RSIZE)} \\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt N} 		& {\tt (I)}	& 配列の長さ. \\
      {\tt X}, {\tt Y}	& {\tt (R(N))} 	& 独立変数. \\
      {\tt X1},{\tt X2},{\tt Y1},{\tt Y2}
			& {\tt (R(N))} 	& エラーバーの両端の座標値. \\
      {\tt ITYPE}	& {\tt (I)}	& エラーバーのラインタイプ. \\
      {\tt INDEX}	& {\tt (I)}	& エラーバーのラインインデクス. \\
      {\tt RSIZE}	& {\tt (R)}	& エラーバーの幅. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt X} または {\tt Y} に {\tt RUNDEF} を指定すると, 
	{\tt UUSIDV} で指定した定義域を {\tt N-1} 等分した点が
	指定されたものとみなす. 
	定義域が指定されていなければ, ウインドウ全体を定義域とする.
    \item {\tt X1}, {\tt Y1} または {\tt X2}, {\tt Y2} に 
	{\tt RUNDEF} を指定すると, 
	内部変数 {\tt 'UREF'} の値が指定されたものとみなす.
	{\tt 'UREF'} の初期値は 0 である.
    \item {\tt UVERB}, {\tt UHERB} が描くエラーバーの属性は 
	{\tt UUSEBT}, {\tt UUSEBI}, {\tt USSEBS} で指定する.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

%-----------------------------------------------------------------------
\section{サブルーチンの説明: 差分}

\subsection{UVDIF/UVDIFZ/UHDIF/UHDIFZ}

\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    2本の折れ線の間をトーンパターンで塗る.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL UVDIF (N,X,Y1,Y2)}\\
    {\tt CALL UHDIF (N,X1,X2,Y)}\\
    {\tt CALL UVDIFZ(N,X,Y1,Y2,ITP1,ITP2)} \\
    {\tt CALL UHDIFZ(N,X1,X2,Y,ITP1,ITP2)} \\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt N} 		& {\tt (I)}	& 配列の長さ. \\
      {\tt X}, {\tt Y}	& {\tt (R(N))} 	& 独立変数. \\
      {\tt X1},{\tt X2},{\tt Y1},{\tt Y2}
			& {\tt (R(N))} 	& 従属変数. \\
      {\tt ITP1},{\tt ITP2}	
			& {\tt (I)}	& トーンパターン番号. 
	${\tt X1} < {\tt X2}$ または ${\tt Y1} < {\tt Y2} $ の時 {\tt ITP1},
	${\tt X1} > {\tt X2}$ または ${\tt Y1} > {\tt Y2} $ の時 {\tt ITP2}
	が使われる. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt X} または {\tt Y} に {\tt RUNDEF} を指定すると, 
	{\tt UUSIDV} で指定した定義域を {\tt N-1} 等分した点が
	指定されたものとみなす. 
	定義域が指定されていなければ, ウインドウ全体を定義域とする.
    \item {\tt X1}, {\tt Y1} または {\tt X2}, {\tt Y2} に 
	{\tt RUNDEF} を指定すると, 
	内部変数 {\tt 'UREF'} の値が指定されたものとみなす.
	{\tt 'UREF'} の初期値は 0 である.
    \item {\tt UVDIF}, {\tt UHDIF} が塗るトーンパターンは
	{\tt UUSARP}で指定する.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

%-----------------------------------------------------------------------
\section{サブルーチンの説明: 棒グラフ}

\subsection{UVBRF/UVBRFZ/UHBRF/UHBRFZ}

\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    棒グラフの枠を描く.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL UVBRF (N,X,Y1,Y2)}\\
    {\tt CALL UHBRF (N,X1,X2,Y)}\\
    {\tt CALL UVBRFZ(N,X,Y1,Y2,ITYPE,INDEX,RSIZE)} \\
    {\tt CALL UHBRFZ(N,X1,X2,Y,ITYPE,INDEX,RSIZE)} \\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt N} 		& {\tt (I)}	& 配列の長さ. \\
      {\tt X}, {\tt Y}	& {\tt (R(N))} 	& 独立変数. \\
      {\tt X1},{\tt X2},{\tt Y1},{\tt Y2}
			& {\tt (R)} 	& 棒の両端の座標値. \\
      {\tt ITYPE}	& {\tt (I)}	& 枠のラインタイプ. \\
      {\tt INDEX}	& {\tt (I)}	& 枠のラインインデクス. \\
      {\tt RSIZE}	& {\tt (R)}	& 棒の幅
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt X} または {\tt Y} に {\tt RUNDEF} を指定すると, 
	{\tt UUSIDV} で指定した定義域を {\tt N-1} 等分した点が
	指定されたものとみなす. 
	定義域が指定されていなければ, ウインドウ全体を定義域とする.
    \item {\tt X1}, {\tt Y1} または {\tt X2}, {\tt Y2} に 
	{\tt RUNDEF} を指定すると, 
	内部変数 {\tt 'UREF'} の値が指定されたものとみなす.
	{\tt 'UREF'} の初期値は 0 である.
    \item {\tt UVBRF}, {\tt UHBRF} が描く枠の属性は
	{\tt UUSFRT}, {\tt UUSFRI}で指定する.
	棒の幅は {\tt UUSBRS} で指定する.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{UVBRA/UVBRAZ/UHBRA/UHBRAZ}

\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    棒グラフの内部領域を塗る.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL UVBRA (N,X,Y1,Y2)}\\
    {\tt CALL UHBRA (N,X1,X2,Y)}\\
    {\tt CALL UVBRAZ(N,X,Y1,Y2,ITP1,ITP2,RSIZE)} \\
    {\tt CALL UHBRAZ(N,X1,X2,Y,ITP1,ITP2,RSIZE)} \\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt N} 		& {\tt (I)}	& 配列の長さ. \\
      {\tt X}, {\tt Y}	& {\tt (R(N))} 	& 独立変数. \\
      {\tt X1},{\tt X2},{\tt Y1},{\tt Y2}
			& {\tt (R(N))} 	& 棒の両端の座標値. \\
      {\tt ITP1},{\tt ITP2}	
			& {\tt (I)}	& トーンパターン番号. 
	${\tt X1} < {\tt X2}$ または ${\tt Y1} < {\tt Y2} $ の時 {\tt ITP1},
	${\tt X1} > {\tt X2}$ または ${\tt Y1} > {\tt Y2} $ の時 {\tt ITP2}
	が使われる. \\
      {\tt RSIZE}	& {\tt (R)}	& 棒の幅
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt X} または {\tt Y} に {\tt RUNDEF} を指定すると, 
	{\tt UUSIDV} で指定した定義域を {\tt N-1} 等分した点が
	指定されたものとみなす. 
	定義域が指定されていなければ, ウインドウ全体を定義域とする.
    \item {\tt X1}, {\tt Y1} または {\tt X2}, {\tt Y2} に 
	{\tt RUNDEF} を指定すると, 
	内部変数 {\tt 'UREF'} の値が指定されたものとみなす.
	{\tt 'UREF'} の初期値は 0 である.
    \item {\tt UVBRA}, {\tt UHBRA} が塗るトーンパターンは
	{\tt UUSARP}で指定する.
	棒の幅は {\tt UUSBRS} で指定する.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{UVBRL/UVBRLZ/UHBRL/UHBRLZ}

\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    棒グラフを線で結ぶ.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL UVBRL (N,X,YD)}\\
    {\tt CALL UHBRL (N,XD,Y)}\\
    {\tt CALL UVBRLZ(N,X,YD,ITYPE,INDEX,RSIZE)} \\
    {\tt CALL UHBRLZ(N,XD,Y,ITYPE,INDEX,RSIZE)} \\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt N} 		& {\tt (I)}	& 配列の長さ. \\
      {\tt X}, {\tt Y}	& {\tt (R(N))} 	& 独立変数\\
      {\tt XD},{\tt YD}	& {\tt (R(N))} 	& 棒の端の値. \\
      {\tt ITYPE}	& {\tt (I)}	& ラインタイプ. \\
      {\tt INDEX}	& {\tt (I)}	& ラインインデクス. \\
      {\tt RSIZE}	& {\tt (R)}	& 棒の幅
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt X} または {\tt Y} に {\tt RUNDEF} を指定すると, 
	{\tt UUSIDV} で指定した定義域を {\tt N-1} 等分した点が
	指定されたものとみなす. 
	定義域が指定されていなければ, ウインドウ全体を定義域とする.
    \item {\tt X1}, {\tt Y1} または {\tt X2}, {\tt Y2} に 
	{\tt RUNDEF} を指定すると, 
	内部変数 {\tt 'UREF'} の値が指定されたものとみなす.
	{\tt 'UREF'} の初期値は 0 である.
    \item {\tt UVBRL}, {\tt UHBRL} が描く線の属性は
	{\tt UUSLNT}, {\tt UUSLNI}で指定する.
	棒の幅は {\tt UUSBRS} で指定する.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

%-----------------------------------------------------------------------
\section{サブルーチンの説明: 箱グラフ}

\subsection{UVBXF/UVBXFZ/UHBXF/UHBXFZ}

\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    箱グラフの枠を描く.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL UVBXF (N,X,Y1,Y2)}\\
    {\tt CALL UHBXF (N,X1,X2,Y)}\\
    {\tt CALL UVBXFZ(N,X,Y1,Y2,ITYPE,INDEX)} \\
    {\tt CALL UHBXFZ(N,X1,X2,Y,ITYPE,INDEX)} \\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt N} 		& {\tt (I)}	& 配列の長さ. \\
      {\tt X}, {\tt Y}	& {\tt (R(N+1))} 	& 独立変数. \\
      {\tt X1},{\tt X2},{\tt Y1},{\tt Y2}
			& {\tt (R(N))} 	& 箱の両端の座標値. \\
      {\tt ITYPE}	& {\tt (I)}	& 枠のラインタイプ. \\
      {\tt INDEX}	& {\tt (I)}	& 枠のラインインデクス. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt X} または {\tt Y} に {\tt RUNDEF} を指定すると, 
	{\tt UUSIDV} で指定した定義域を {\tt N} 等分した点が
	指定されたものとみなす. 
	定義域が指定されていなければ, ウインドウ全体を定義域とする.
    \item {\tt X1}, {\tt Y1} または {\tt X2}, {\tt Y2} に 
	{\tt RUNDEF} を指定すると, 
	内部変数 {\tt 'UREF'} の値が指定されたものとみなす.
	{\tt 'UREF'} の初期値は 0 である.
    \item {\tt UVBXF}, {\tt UHBXF} が描く枠の属性は
	{\tt UUSFRT}, {\tt UUSFRI}で指定する.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{UVBXA/UVBXAZ/UHBXA/UHBXAZ}

\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    箱グラフの内部領域を塗る.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL UVBXA (N,X,Y1,Y2)}\\
    {\tt CALL UHBXA (N,X1,X2,Y)}\\
    {\tt CALL UVBXAZ(N,X,Y1,Y2,ITP1,ITP2)} \\
    {\tt CALL UHBXAZ(N,X1,X2,Y,ITP1,ITP2)} \\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt N} 		& {\tt (I)}	& 配列の長さ. \\
      {\tt X}, {\tt Y}	& {\tt (R(N+1))} 	& 独立変数. \\
      {\tt X1},{\tt X2},{\tt Y1},{\tt Y2}
			& {\tt (R(N))} 	& 箱の両端の座標値. \\
      {\tt ITP1},{\tt ITP2}	
			& {\tt (I)}	& トーンパターン番号. 
	${\tt X1} < {\tt X2}$ または ${\tt Y1} < {\tt Y2} $ の時 {\tt ITP1},
	${\tt X1} > {\tt X2}$ または ${\tt Y1} > {\tt Y2} $ の時 {\tt ITP2}
	が使われる. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt X} または {\tt Y} に {\tt RUNDEF} を指定すると, 
	{\tt UUSIDV} で指定した定義域を {\tt N} 等分した点が
	指定されたものとみなす. 
	定義域が指定されていなければ, ウインドウ全体を定義域とする.
    \item {\tt X1}, {\tt Y1} または {\tt X2}, {\tt Y2} に 
	{\tt RUNDEF} を指定すると, 
	内部変数 {\tt 'UREF'} の値が指定されたものとみなす.
	{\tt 'UREF'} の初期値は 0 である.
    \item {\tt UVBXA}, {\tt UHBXA} が塗るトーンパターンは
	{\tt UUSARP}で指定する.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{UVBXL/UVBXLZ/UHBXL/UHBXLZ}

\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    階段状のグラフを描く.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL UVBXL (N,X,YD)}\\
    {\tt CALL UHBXL (N,XD,Y)}\\
    {\tt CALL UVBXLZ(N,X,YD,ITYPE,INDEX)} \\
    {\tt CALL UHBXLZ(N,XD,Y,ITYPE,INDEX)} \\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt N} 		& {\tt (I)}	& 配列の長さ. \\
      {\tt X}, {\tt Y}	& {\tt (R(N+1))} 	& 独立変数. \\
      {\tt XD},{\tt YD}	& {\tt (R(N))} 	& 従属変数. \\
      {\tt ITYPE}	& {\tt (I)}	& ラインタイプ. \\
      {\tt INDEX}	& {\tt (I)}	& ラインインデクス. \\
      {\tt RSIZE}	& {\tt (R)}	& 箱の幅
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt X} または {\tt Y} に {\tt RUNDEF} を指定すると, 
	{\tt UUSIDV} で指定した定義域を {\tt N} 等分した点が
	指定されたものとみなす. 
	定義域が指定されていなければ, ウインドウ全体を定義域とする.
    \item {\tt UVBXL}, {\tt UHBXL} が描く線の属性は
	{\tt UUSLNT}, {\tt UUSLNI}で指定する.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

%-----------------------------------------------------------------------
\section{サブルーチンの説明: パラメタ設定}

\subsection{UUSLNT/UUSLNI}

\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    折れ線の属性を指定する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL UUSLNT(ITYPE)} \\
    {\tt CALL UUSLNI(INDEX)} \\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt ITYPE}	& {\tt (I)}	& 折れ線のラインタイプ. \\
      {\tt INDEX}	& {\tt (I)}	& 折れ線のラインインデクス. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item これらのルーチンで設定する属性は
	  {\tt UULIN},{\tt U[VH]BRL},{\tt U[VH]BXL} で使われる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{UUSMKT/UUSMKI/UUSMKS}

\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    マーカーの属性を指定する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL UUSMKT(ITYPE)} \\
    {\tt CALL UUSMKI(INDEX)} \\
    {\tt CALL UUSMKS(RSIZE)} \\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt ITYPE}	& {\tt (I)}	& マーカーのラインタイプ. \\
      {\tt INDEX}	& {\tt (I)}	& マーカーのラインインデクス. \\
      {\tt RSIZE}	& {\tt (R)}	& マーカーの大きさ. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item なし
  \end{enumerate}
\end{enumerate}


\subsection{UUSERT/UUERI/UUSERS}

\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    エラーバーの属性を指定する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt UUSEBT(ITYPE)} \\
    {\tt UUSEBI(INDEX)} \\
    {\tt UUSEBS(RSIZE)}	\\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt ITYPE}	& {\tt (I)}	& エラーバーのラインタイプ. \\
      {\tt INDEX}	& {\tt (I)}	& エラーバーのラインインデクス. \\
      {\tt RSIZE}	& {\tt (R)}	& エラーバーの横幅. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item なし
  \end{enumerate}
\end{enumerate}


\subsection{UUSBRS}

\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
     棒グラフの横巾を指定する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt UUSBRS(RSIZE)} \\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt RSIZE}	& {\tt (R)}	& 棒グラフの横幅. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item なし
  \end{enumerate}
\end{enumerate}


\subsection{UUSARP}

\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
     内部領域を塗るトーンパターンを指定する. 
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt UUSARP(ITP1,ITP2)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt ITP1}, {\tt ITP2}	& {\tt (I)}	& トーンパターン番号. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item ここで設定する番号は
	 {\tt U[VH]DIF},{\tt U[VH]BRA},{\tt U[VH]BXA} で使われる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{UUSFRT/UUSFRI}

\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    枠の属性を指定する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL UUSFRT(ITYPE)} \\
    {\tt CALL UUSFRI(INDEX)} \\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt ITYPE}	& {\tt (I)}	& 枠のラインタイプ. \\
      {\tt INDEX}	& {\tt (I)}	& 枠のラインインデクス. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item これらのルーチンで設定する属性は
	 {\tt U[VH]BRF},{\tt U[VH]BXF} で使われる\\
  \end{enumerate}
\end{enumerate}



\subsection{UUSIDV}

\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    独立変数の定義域を指定する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL UUSSIDV(UMIN, UMAX)} \\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt UMIN}, {\tt UMAX}	& {\tt (R)}	& 定義域の最大最小値. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item なし.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
